美國唔願做金主 聯合國維和經費見紅

美國唔願做金主 聯合國維和經費見紅

（北美通訊）年關臨近，到處都在爭取預算。聯合國周五開會討論，美國留下的2.2億元（美元、下同）維和部隊經費缺口，最後各成員國無法達成協議，資金短缺狀況將再持續三年。

聯合國經由一個複雜公式，決定維護世界和平的經費該如何分擔，其中考量包含國家財力和國際地位。今年度（2018年至2019年）的維和預算逾66億元，美國原負擔28%，總統特朗普今年9月宣布，美國最多只承擔25%，不會再多，因此留下約2.2億元短缺。周五，聯合國成員沒能商討出彌補方案，達成維持財政赤字的共識。

近年中國經濟強勢成長，維和預算承擔比例增加至15%，其他常任理事國各負擔不到5%。據報，美國曾嘗試說服一些國家填補預算缺口，包含印度、新加坡、卡塔爾、阿聯酋、沙特阿拉伯、土耳其等，但無一成功。

此外，聯合國今年度的營運預算為54億元，中國和開發中國家組成的77國集團（實際已達134國）希望歐盟能以觀察員身分多付點錢，但遭歐盟拒絕，因為歐洲國家已承擔32%營運經費和30%維和費用。
英國《每日郵報》
<蘋果>

大陸重唔拎錢出黎?
第二大經濟強國

喺支那人口袋拎錢只能偷呃拐騙

發展中國家

美國願意負擔25%
中國維和預算承擔比例增加至15%
其他常任理事國各負擔不到5%

又話做世界領袖

中國大撒幣俾哂全部咪可以統治地球囉

飛雲, 機會黎啦

汁咗佢啦

要不是美國照顧聯合國……

俾個常任日本做
開個10%都制

支那磅水未
霸住個位又唔肯做金主

講錢就不了

邊有錢

抄多幾個富豪家就夠填啦

挑 2億美金 算咩錢

法國呢
一拎錢就失蹤

正式屎忽鬼

比錢打自己？

美國 25%
中國 15%
公道講句兩國已經好肯俾

英法俄呢啲就真係人渣

德日印唔出錢想做常任就慳啲啦

搬石頭打自己腳

正宗呃飲呃食組織

法國係北約都係交唔足錢，年年俾人催。
今年想同德國肥婆搞歐洲軍隊賣甩老美
個個都睇死佢聲就大大，錢就唔見

中國起碼提升到20先合理啦

拿，公道少少
日本肯比錢既
仲比得幾多下

世界第一廢柴部隊
由以前 盧旺達 薩拉熱窩 到isis
死幾百萬人都唔出現
養來做乜？執柒佢啦

係嘅
認真再睇下

2018年排名在前十名的聯合國維持和平行動攤款捐助國為：
美國 (28.47%)
中國 (10.25%)
日本 (9.68%)
德國 (6.39%)
法國 (6.28%)
英國 (5.77%)
俄羅斯 (3.99%)
義大利 (3.75%)
加拿大 (2.92%)
西班牙 (2.44%)

美國一個國家25%已經好俾面
中國已經肯加到15%
日本10%符合GDP水平而且非常任身份黎講叫做好多
英俄真係柒到呢

新加坡沙特智利印度日自稱實力大國
1%都冇
仆街啦佢地

好有問題
俄佬佔咁少既？
俾錢果陣個個扮弱扮廢

執柒咗佢啦

俄仔

成撚日係美國拎著數

同支那一樣，一要俾錢就個個突然窮困

呢d叫醒水

中美都只係水魚

又要反美又要美國俾錢,垃圾聯合國,叫支那俄狗幫你啦

屌叫香港拎咪得囉
年年盈餘都咁撚多
又可以俾中国威下

德國唔係要包容所有人咩?
又唔見佢出多份

好撚無恥D 歐洲佬 淨係識搵美國笨
平時就大大聲話美國點點點

中國邊忽水
要威就要磅水啦

侵侵都好好人 無一刀切 比返D面你個垃圾組織

俄佬得咁少

抵啦 成班垃圾國家

美國減左3%仲要比成25%
咁都話見紅 證明全球幾撚多無賴

歐洲班仆街日撚日指手劃腳當自己大帝
又屌美國又盛 點知德國佬連8%都冇

廢支

聯合國？！
好事唔見做，壞事做到足，最起碼把香港搞到無得自缺！

執柒咗佢啦！

正想講

買起維和部隊都仲得

成日話歐洲國家比得少
睇下gdp再討論喇
一個加州gdp都高過法國

有冇人知個維和部隊有咩用，好似完全冇蒲過頭咁款

2億美金即係16億港紙啦，香港起少條橋同兩個噴水池都夠埋單，我寧願啲錢捐比聯合國都好過又利益輸送比支那